---
title: 马克思主义哲学-要点
katex: true
root: ../../
tags:
  - 考研
  - 政治
categories:
  - 默写本
hidden: true
description: 学学半，以输出来促进学习，马原要点默写。
abbrlink: '13119487'
date: 2022-10-12 23:45:03
cover:
comments:
copyright:
aside:
password:
sticky:
---

> <center>运动和静止是对立统一的</center>
> <p align="right">——马克思</p>
>

# 著作

德意志意识形态：提出了唯物史观，马克思主义哲学的诞生。
资本论：提出了剩余价值学说，标志着马克思主义政治经济学的诞生
共产党宣言：提出了科学社会主义，标志着马克思主义的诞生，是世界上第一个无产阶级政党的党纲。
反杜林论：首次全面阐述了马克思主义。

德法年鉴：马克思恩格斯的两个转变：从唯心主义到唯物主义，从革命民主主义到共产主义。
神圣家族：批判黑格尔的主观唯心主义。
关于费尔巴哈的提纲：首次确立了科学的实践观。
1844年经济学哲学手稿：阐述了异化劳动，提出了资本主义必将灭亡，共产主义必将胜利的结论
哲学的贫困：马克思主义的首次公开阐述。
哥达纲领批判：提出了共产主义分两步走，社会主义到共产主义
法兰西内战：科学地评价了巴黎公社运动。
自然辩证法：阐述了马克思主义的自然观与科学观。
